<resources>
    <string name="app_name">Liste pâtisseries</string>

    <string name="bouton_retour">Retour</string>

    <string name="pain_choco_detail">"Le pain au chocolat, aussi appelé chocolatine, couque au chocolat, croissant au chocolat ou encore petit pain, est une viennoiserie constituée d'une pâte levée feuilletée, identique à celle du croissant, rectangulaire et enroulée sur une ou plusieurs barres de chocolat. "</string>

    <string name="eclair_detail">"Un éclair, anciennement appelé pain à la duchesse (avant 1850) ou petite duchesse, est une pâtisserie d'origine française constituée de pâte à choux allongée et fourrée de crème au chocolat, avec un glaçage sur le dessus. "</string>

    <string name="tartelette_detail">"Une tartelette (déclinaison réduite d'une tarte pour un seul consommateur) est un plat culinaire, constitué d'une pâte servant de support à une garniture qui peut être sucrée ou salée.
    Le substantif féminin « tartelette » (prononcé [taʀtəlεt]) est, comme tartine, un diminutif de « tarte »."</string>

    <string name="tarte_citr_detail">"La tarte au citron est une tarte sucrée garnie de crème à base de citron.
    Elle ne comprend aucun fruit. La crème est un mélange d'œufs, de sucre, de jus de citron et de zeste de citron.
    Également appelée 'lemon curd', c'est cette crème qui donne à la tarte son goût.
    La tarte au citron est souvent complétée par une meringue et devient alors une tarte au citron meringuée. "</string>

    <string name="croissant_detail">"Un croissant est une viennoiserie à base d'une pâte levée feuilletée spécifique, la pâte à croissant, qui comporte de la levure et une proportion importante de beurre. "</string>

    <string name="cheesecake_detail">"Le cheesecake, ou cheese-cake1, gâteau au fromage au Canada francophone, est une variété nord-américaine de gâteau au fromage.
    C'est un dessert sucré composé d'un mélange de fromage à la crème, d'œufs, de sucre et de parfums de vanille et/ou de citron, sur une croûte de miettes de biscuits (généralement des biscuits Graham)."</string>


</resources>